[哲學題] 如果你畀人邀請參與一場唔公平嘅比賽，理應堅持參與定係選擇放棄？

情境 A:
你係一個資歷一般嘅圍棋棋手。今日你畀人邀請同 Alpha Go 決一死戰 (假設 Alpha Go 當時累積嘅參與棋局已經有十萬局，係你捉三世都唔及佢)。

咁你會唔會因為想試吓同天下第一棋手 Alpha Go 捉棋而接受邀請？

定係你想博佢千萬分之一機會出 bug 而捉贏佢老母屄，所以接受邀請？

抑或明知輸梗唔想輸得咁難睇而拒絕邀請？

情境 B:
你首抽刷得唔好，只係出身喺一個住公屋或居屋嘅半基層家庭。但睇相佬話你仲有七十年命，即係話你要喺依個極度世襲同唔公平嘅資本主義社會下至少生存七十年。

咁你會唔會視人生如戲，乾脆享受吓做七十年輸家嘅滋味？

定你會博嗰千萬分之一機會出人投地，用盡你七十年命不惜一切贏撚晒班二世祖？

抑或因為明知輸撚梗唔想再玩落去而選擇自殺？

註：哲學上嘅選擇唔等於你人生最終嘅選擇

明知輸都應該玩落去
輸撚梗，仲玩乜鳩

最好講吓支持你哋決定嘅理據

玩緊啦 你係咪想我依家即刻跳樓死

註：哲學上嘅選擇唔等於你人生最終嘅選擇

你個名都代表左你嘅立場

玩
1. 想試下天人對戰
2. 呢度玩唔黎 不如出走世界去搵下自己目標

1.玩，想睇下自己去到邊
2.玩，無野可輸

有咩唔玩
btw 人生淨係同富豪鬥錢多？

有得同alpha go 玩下 點解唔玩
又唔係職業棋手 又唔係一定要蠃

就情境 B，講個可能你會唔玩嘅原因：
假如你想創業或者出人投地，但你所擁有嘅起始資源 (資金、人脈、視野) 根本唔足以你咁做，咁一個實現唔到自己嘅人，其實真係每日都過梗鬱結嘅生活。

除非你嘅目標好撚低，只係求其有拖拍、有旅行去、有得玩，咁就另作別論。

實玩硬 如果走去刷首抽 抽到更衰未

咩都輸晒，反而更好，有更多出路發展，更多方向同諗法，反正都係仆街，睇下點樣仆街冇咁痛

點解居屋都差？

我諗好多人有拖拍，有旅行去都夠

不如我講個強制out game既原因 生係非洲 未大已經死

其實今日細生既處境都一樣
掉返轉講 你地真係想過果種日日ot爆肝訓4個鐘既“精英”生活咩？
比機會你地做都未必頂到啦
好多野唔係非蠃即輸，而我夠膽講，你地已經係好幸福